\section{Steps to Protect Your Online Identity from the Taliban: Digital History and Evading Biometrics Abuses}
\source{Human Rights First, 17/08/2021\footnote{\url{https://humanrightsfirst.org/library/steps-to-protect-your-online-identity-from-the-taliban-digital-history-and-evading-biometrics-abuses}}, traduit par Louis Paternault.}

\begin{em}
Contexte : En 2021, l'armée américaine se retire d'Afghanistan, qu'elle occupait depuis vingt ans. Très vite, les talibans (fondamentalistes islamiques) reprennent le pouvoir dans le pays grâce à une offensive militaire. L'organisation humanitaire \emph{Human Rights First} publie alors un guide (dont des extraits sont reproduits ici) à destination des afghans pour protéger ses données du nouveau pouvoir.
\end{em}

%\subsection{FAQs: Protection from Digital Identification Methods by the Taliban}
\subsection{FAQ : Protection contre les méthodes d'identification numériques des talibans}

%\subsubsection{What biometric data and technology does the Taliban have?}
\subsubsection{À quelles données et technologies biométriques les talibans ont-ils accès ?}

%We don’t know for certain. But we believe they may have - or may soon have - access to various databases with biometric info as well as handheld technology that can be used to record, process and make positive identifications. There was a large-scale gathering of biometric data of voters across the country prior to the 2019 election. We also understand foreign military forces recorded mass amounts of biometric data which has been left behind. It is not clear how the Taliban is able to access these databases.  However, we have no reason to believe these databases have been destroyed.
[…] Nous pensons qu'ils ont --- ou auront bientôt --- accès à plusieurs bases de données d'informations biométriques, ainsi qu'aux équipements permettant [de les utiliser].
Avant les élections de 2019, une collecte des données biométriques des électeurs de tous le pays a eu lieu à grande échelle. Nous pensons également que les forces militaires étrangères ont enregistré de grandes quantité de données biométriques qui ont été abandonnées sur place. Nous ne sommes pas certains que les talibans puissent accéder à ces bases de données. Néanmoins, nous n'avons aucune raison de penser que ces bases de données ont été détruites.

%\subsubsection{What is the biometric data the Taliban may have access to?}
\subsubsection{À quelles données biométriques les talibans ont-ils accès ?}

%Facial records, iris scans, and fingerprints are all in the databases in question.
Des enregistrements de visages, iris et empreintes digitales sont présentes dans les bases de données en question.

%\subsubsection{What other data and information can be used to target people in this crisis?}
\subsubsection{Quelles autres données et informations peuvent être utilisées contre des personnes dans cette crise ?}

%Advertising technology data (including geolocations), any data that was collected by Afghan ministries that are now under the control of the Taliban, etc.
Les données des technologies publicitaires (y compris la géolocalisation), toutes les données collectées par les ministères afghans qui sont maintenant contrôlés par les talibans, etc.
